[抽中藍屍同澳門人？]民研：港人對內地政府好感增17百分點

【明報專訊】香港民意研究所調查顯示，近半年港人對日本、澳洲、英國及美國政府好感淨值全線下跌，當中對英國政府好感淨值，甚至係1997年4月有紀錄以來新低，反而對中國內地、澳門政府好感度淨值都有上升。至於香港政府，好感淨值雖然上升，但仍然只有-34百分點。

調查喺1月先後訪問1000同1011名港人，當中約24%受訪者對英國政府表示好感、約28%表示反感，淨值係約-3百分點，較半年前調查跌15點，係1997年4月有紀錄以來新低。至於對美國政府，14%受訪者表示好感、44%表示反感，淨值較半年前下跌約17個百分點。

對港府好感淨值-34點

兩岸四地方面，受訪者對澳門政府好感淨值高達46百分點，較半年前上升21點；對內地政府好感淨值則係-9百分點，升17點。至於對香港政府，淨值上升5個百分點，但仍然只有-34百分點。

香港民意研究所副行政總裁鍾劍華分析，雖然受訪者對內地、香港政府好感淨值上升，但仍然係負數；香港政府嘅好感淨值低至-34點更加係「好差嘅數字」，反映港人對港府感覺仍然相當差。

笑撚咗連英國都跌得勁
係咪bno 5+1 搞到無bno嗰班小粉紅蝗蟲俾負分

個民調俾我搞嘅話170%都有，17%直程係犯国安法啦

港人增17%⋯⋯⋯⋯⋯⋯
有呢項數據，份研究已經可以唔使睇

駛撚抽
係簡

應該有好多BNO撚反正移民, 就亂鳩填
樓主幾時移民

★支那好治癒gif貼圖區！（10）

Hi

你有無bno呀？
無
想阻你少少時間做個訪問

你幾大呀？
50歲
想阻你少少時間做個訪問

你政治立場係？
我唔知
想阻你少少時間做個訪問

得嗰33%對中共好感

藍絲佔香港人口40%

應該係果啲淨睇cctvb
對政治漠不關心
對各國嘅好感單純從確診數字出發